---
title: Diskusi tentang Etika Peliputan dan Pemberitaan Syariat Islam
date: 2013-05-30
categories:
- laporan
- AJI Banda Aceh
---

![200px-Mei_30_2013_Aktivitas_AJI_Banda_Aceh_Peserta_Diskusi_Lanjutan_Syariat_Islam.JPG](/uploads/200px-Mei_30_2013_Aktivitas_AJI_Banda_Aceh_Peserta_Diskusi_Lanjutan_Syariat_Islam.JPG){: .img-responsive .center-block }
![200px-Mei_30_2013_Aktivitas_AJI_Banda_Aceh_Diskusi_Etika_Pemberitaan_Syariat_Islam.JPG](/uploads/200px-Mei_30_2013_Aktivitas_AJI_Banda_Aceh_Diskusi_Etika_Pemberitaan_Syariat_Islam.JPG){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Diskusi tentang Etika Peliputan dan Pemberitaan Syariat Islam

**Lokasi** : Banda Aceh 

**Alamat** : Hotel Grand Nanggroe, Banda Aceh

**Jam** : 08.30 s.d 14.00 WIB 

**Hadir** : 
* Prof Dr. Alyasa Abubakar (Guru Besar IAIn Ar Raniry, Banda Aceh)
* Adi Warsidi (pemateri dari Tempo)
* Nasrul (Pemateri dari Satpol PP dan Wilayatul Hisbah, Aceh)
* Pelaksana program Media Sehat
* Perwakilan Media
* Perwakilan Dinas Syariat Islam Aceh
* Sejumlah jurnalis lokal dan nasional

**Ringkasan** : 
* Menerapkan pemahaman etika peliputan media cetak dan elektronik
* Mengeavaluasi Pemberitaan yang menjunjung Etika
* Mendapatkan karya jurnalistik yang menjunjung tinggi etika
